
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [70. 爬楼梯](https://leetcode-cn.com/problems/climbing-stairs/)

## 題目描述

<p>假设你正在爬楼梯。需要 <em>n</em>&nbsp;阶你才能到达楼顶。</p>

<p>每次你可以爬 1 或 2 个台阶。你有多少种不同的方法可以爬到楼顶呢？</p>

<p><strong>注意：</strong>给定 <em>n</em> 是一个正整数。</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong> 2
<strong>输出：</strong> 2
<strong>解释：</strong> 有两种方法可以爬到楼顶。
1.  1 阶 + 1 阶
2.  2 阶</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong> 3
<strong>输出：</strong> 3
<strong>解释：</strong> 有三种方法可以爬到楼顶。
1.  1 阶 + 1 阶 + 1 阶
2.  1 阶 + 2 阶
3.  2 阶 + 1 阶
</pre>


## 相關題目

- [记忆化搜索](https://leetcode-cn.com/tag/memoization)
- [数学](https://leetcode-cn.com/tag/math)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [使用最小花费爬楼梯](../min-cost-climbing-stairs/README.md)
- [斐波那契数](../fibonacci-number/README.md)
- [第 N 个泰波那契数](../n-th-tribonacci-number/README.md)
